# RECHT AUF ANWÄLTIN/ANWALT

Du hast das Recht, Dir noch vor der ersten Befragung eine Anwältin/einen Anwalt zu nehmen und Dich mit ihr/ihm zu besprechen. Wenn Du keine Anwältin/keinen Anwalt kennst, wird die Polizei eine Person von der Pikettliste aufbieten. Wenn Du Dir keine Anwältin/­ keinen Anwalt leisten kannst und dem Verfahren alleine nicht gewachsen bist (z.B. Komplexität des Falls, schlechter Gesundheitszustand, keine Bagatelle), so hast Du das Recht auf eine amtliche Verteidigung – der Staat übernimmt dann vorläufig die Kosten. Bei kleinen Fällen kann Dir die amtliche Verteidigung verweigert werden.
